公屋擬加租9.66% 每戶平均加幅約200港元

房屋署完成2020年公屋租金檢討，建議加租9.66%，9月1日生效。以2019年12月的平均每月租金為2072港元計算，平均上調金額約為200港元。
房署表示，政府代繳2個月租金，已為公屋租戶節省了相等於約3.14個月的租金，房屋委員會委員可考慮是否有需要向公屋租戶提供特別紓困措施。

加佢老味就啱架啦

加夠兩萬最好

仆街啦, 世界末日啦..點負擔呀加2百
痴撚線

房署表示，政府代繳2個月租金，已為公屋租戶節省了相等於約3.14個月的租金
唔明佢講咩，有冇翻譯

年年加10%,加幾年就同市價差唔多

綜援狗：關我撚事

加完要幫親番藍店啦 平啲又好味啲

市價每年只唔只加10% ?

講到市價唔會加咁

公屋加左係小問題，但私人市場係咪會跟加1成

屌佢老味

求翻譯

+1。幫你交咗兩個月租 ， 就幫你慳到三個月租？

公屋加私樓一齊加
你估私樓有無得免租喇？

依幾年私人市場都唔洗點加,好多人都搬返屋企住

班撚樣話我唔交呀，你敢嚟收屋咩？

我諗係將來（加左租）嘅2個月等於依加嘅3.14個月。。。

公務員凍薪，公屋加租
到底政府認為經濟係好定壞

人工唔加租金加係咩玩法

代繳唔係等於節省咩，多出個1.14係咩？？？

私樓呢半年續租都有得減

200

藍絲：又加租，我仲失緊業點交，好嬲好嬲

屌你老味
交外額外租就無得免租

Call 防暴

龍巿好友：公屋都加租，私樓實跟，租金回報率上升，樓巿又要破頂

政府唔夠錢洗，之前幫班公屋慳咗幾千蚊養肥咗，係時候割韮菜

然後搵班保皇黨做吓show
8月成功爭取

假設你將兩個月租金買騰訊控股， 咁就慳咗3.14個月租金

失業率創新高 基層行業爆曬5% 但政府帶頭加你租

屌你公屋仔女食哂啲福利仲敢怨 加1倍就差唔多

政府覺得住公屋既人好有錢,吹漲
公務員唔加人工,住公屋班人冇比人炒算偷笑

我心諗乜撚嘢騙案嚟

續租減左3000

九成都係好似幾年前咁，加完又再免返兩個月租平返條數

起碼加到市價一半
十年内要遷走/ 最多綠表10按居屋俾租客
趕絕懶人

點解唔敢收？

公屋租咁平多得幾多姐

攞緊綜援的人一樣唔使交
出邊私樓最少租緊過萬蚊， 加租3%都已經多過公屋封頂 10%啦

痴撚線政府

班政棍離地到仆街，早幾年失業率低市又好唔去加，家下環境差到仆街先走黎加，坐左幾耐仲未醒呀？

代表政府缺錢
要搵人開刀

又穩贏

好多都係無交租上樓 結果發現廢老係入面已RAP 記得有單仲幾個月化左骨

搵窮人開刀笑

遲d政府9成9出 銷售稅
呢樣仲勁過加公屋租

加多啲

銷售稅 + 公屋上市

要賭少幾舖馬了

支持繼續加

公屋依架多咗勁多新移民
支持佢加😂👍🏻

加多個零

原來10%都只係加200
一直以為公屋平極都要3000 4000租

仲要3.14

代交兩個月慳三個月租...

又唔洗交租 又唔洗返工 又有錢收 正

又係時候binc

夾心階層最慘 有公屋住仲咁多要求
個幾千蚊都要免

班撚樣一話要跳樓，房署就鳩縮架啦

仆你個街新移民一律收佢市價起碼呎租$30

tg 入屋

幫民建聯做「宣傳」

拎老綜嫁喎

派完一萬加租

一個claim自己精精病，一個話自己失業，一個老人金，兩個細嘅書簿津貼！
成屋人加加埋埋淨收皮幾野，公屋，睇政府醫院唔使錢

究竟連登仔有幾想人哋陪自己一齊做樓奴

最多未遲一個月收，唔會收唔到
佢唔清左筆數佢做咩都係會收嫁啦，時間問題

點知佢地自己袋十幾廿萬一個月
公屋幾多人失緊業,個fd fg,借學資錢讀,仲未搵到工
老豆老母一個減2成人工,一個放半個月no pay
食得屎

新移民拎綜援嗰啲蝗蟲真係笑而不語，政府加完政府自己比

連登果然係憎人富貴厭人窮既集中地

10000蚊可以拎返嚟交租

公務員凍薪，公屋加成10%理解唔到，真係理解唔到......

已save,9月印幾張幫獻世派宣傳下

係喎 屌

逆市加租

真香港人就慘唔咬老綜,自己打工
幾時先可以放低骨氣去咬老綜

基層失業加上加租，乜撚野事，仲要拍哂手掌

無喇無喇 一個月要食少一次放題

連登仔一邊話返工返到死冇哂人生、香港生活迫人
一邊又支持啲令市民日常支出更多嘅政策

兒登係咁
睇完就算 勿上心

每日150綜援咪又係唔使交
加100%都冇用

有錢佬做生意就咁多補貼，it賣埋d過時老土衫，都拎到4000幾萬補貼，窮人就要加租，乜撚嘢道理

兒登覺得好多富户嫁,但其實一早掃走左大部份富户

2=π?

房署概念數學大師
之前扣左咁多稅，大集團又有抗疫基金，同樣道理都好應該大幅加返稅喎

私人市場租屋閒閒地當你10k易計數, 就算完全唔升
2000蚊既公屋租金要升足17年10%先去到10k

加咁少....

又要窮又要骨氣
理解唔到

新移民要交租
個個新移民第一日就去申請綜援
綜援免左公屋交租

2=3.14

全香港所有人返工返到冇哂人生供一世樓佢哋先滿意

政府知道啲窮閪要搬返屋企一齊住所以就特登加租

加夠2000啦屌

藍絲廢佬末日
綜援金額大幅減少
公立醫院大幅加價
公屋大幅加價
香港福利大陸化，可見將來必定出現

公屋仔跳樓=亂拋垃圾

加鳩啲香港人,中國人就用關愛基金幫佢比

有冇數學神童糾正下我？

政府代繳2個月租金，已為公屋租戶節省了相等於約3.14個月的租金

2=3.14

係

垃圾政府從來都唔係服務香港人
香港人

總之腥2民又嬴咬老綜唔洗交租

廢老表示

平到喊啦

唔通政府想同劏房嘅租金睇齊？

年年都加到盡10%

加租就咁快，解決輪侯時間就咁耐
依家經濟唔好先加，政府好野

點唔上心？班友唔係少數
有時甚至令我覺得就算推翻咗個政權，香港係咪會變好，定係會變得更壓抑，更加唔容許搵錢以外嘅其他價值

去到欠租收樓最快都要三個月先上去
正常死左都好大陣味隔離屋一早報左警
去到化骨除非屋企長開冷氣蓋過左陣味

廢老:加幾多我都係2蚊搭車 吹呀

依排突然多番公屋批鬥post
睇番區議會 光復得最勁其實係公屋區
硬係覺得有風向

識個老婆婆執紙皮同靠生果金
話有手有腳，行得走得唔拎綜援
呢啲有骨氣香港人
政府有幫過佢哋咩

唔會有嫁啦,推翻完都係講邊個住公屋,私樓,點點點

好多高級風向post

當年d單張

連登仔係咪心理變態住公屋都得罪你哋？

又加

依家成個連登龍蛇混雜 係網上同佢地嘈冇用
如果真係按連登嗰情況 推翻咗只會係另一邊既極權

覺得真香港人冇公屋住、住劏房好慘嘅話
應該cut150+增建公屋
唔係取消公屋

大把手足係公屋仔啦，仲拍晒手掌
抵你班撚屌做中國人

理論上應該行共產
總之住私樓既要充公,d錢要派街坊
一係就住公屋既全部殺

我諗佢包埋未加價之前免租一個月, 總共3個月
2072+2072*1.0966*2 = 6616.3104
6616.3104 / 2 = ~3.19個月

6616.3104 / 2072

簡直心理變態，唔抵得人唔洗供死一世樓

乜9....免1月同7月....2個月都未加🤡🤡🤡

冇錯
凍薪同加租獲利嘅都係政府，應該刮緊水俾商家同上面

公屋又唔得，隔離POST 揸車又唔得

cut綜援啦屌
盲既都知綜援個D都有翻工

宜家公屋最大問題係無流動性
第一，就係上一代唔肯走，公屋一代傳一代
甚至一開二，二開四，真正需要公屋既人就無得住；
第二，就係濫用公屋機制既人，新移民個堆；
另外就係為公屋不願上流既人，寧願做保安渣的士
公屋應該用來幫年輕人頭十年，或者“真”老弱傷殘
keep 到流轉量先幫到最多既人

婆婆好有骨氣
之前林鄭仲話要收緊長者綜援年齡門檻
啲無仔無女嗰啲老人家無人養焗住要搵工
班保皇黨仲要贊成

財赤咁樣搵水
有冇節流呀撚屌

香港富戶咪掃得走囉，喺中國有幾層樓嗰啲就查唔到

真係有心幫基層就會解決後者呢個問題啦

加多啲啦屌, 新移民咁多錢屌

鳩估啫

房委會每兩年進行一次公屋租金檢討，翻查資料，自2010年起房委會每兩年便加租一次，其中2012、14、16及18年均「加到盡」，加租足足一成。面對疫情困境，文件指，政府今年代公屋租戶繳交1月和7月的租金，並有差餉寬免，粗略估算，政府已為公屋租戶「節省」相等於約3.14個月的租金。房委會預計加租後，本年度租住房屋運作帳目會有約4.27億元盈餘。

Fm蘋果

在非洲，每六十秒，就有一分鐘過去

凡是每天喝水的人，有高機率在100年內死去
每呼吸60秒，就減少一分鐘的壽命

當你吃下廿碗白飯，換算竟相當於吃下了二十碗白飯的熱量

誰能想的到，這名16歲少女，在四年前，只是一名12歲少女

台灣人在睡覺時，大多數的美國人都在工作

當蝴蝶在南半球拍了兩下翅膀，牠就會稍微飛高一點點

據統計，未婚生子的人數中有高機率為女性
只要每天省下買一杯奶茶的錢，十天後就能買十杯奶茶

當你的左臉被人打，那你的左臉就會痛

今年中秋節剛好是滿月、今年七夕恰逢鬼月、今年母親節正好是星期日

人被殺，就會死。

台灣競爭力低落，在美國就連小學生都會說流利的英語

根據研究，人類的死因有99%是因為無法吸到下一口空氣。

當一個便當吃不飽時，你可以吃兩個

英國研究證實，全世界的人口中，減去瘦子的人口數後，剩下來的都是胖子。

身高170cm的女生看起來和身高1米7的女生一樣高
張開你的眼睛！否則，你將什麼都看不見。

個啲拎綜援 驚閪咩

成日免租而家先加兩百
屌你老母明益新移民

有冇諗過牙連感受

咪就係
次次大圍捕係私樓定公屋心照啦

加人工都無10%啦
揀經濟差黎加租
$200 阿婆 可以開20晚 冷氣

仲有長期都有既關愛基金

支那新移民又贏

太少

依啲所謂骨氣真係嘥鳩氣兼折磨自己
為乜呀

畀你拎綜援你又唔拎, 跟住話人地無幫佢地
駛唔駛直接每個月派10k畀佢地先叫幫

唔加租777邊有人工加？

ok加夠double唔該

依家仲有一代傳一代呢支歌仔？
前幾年好似聽過冇得繼承

上年係連登約過一班連登仔出黎去二百萬遊行
出到黎全部都係公屋毒撚黎

個仔無物業
用照顧既理由去簽入去做戶主係可以既

間屋有你名就有得繼承

割韮菜呢招咁快黎到香港

公屋租金低加左都係低 但睇下私樓啲手工質素 再睇下管理費

公屋加租只有一個重點
唔該集中向藍屍宣傳
呢個每2年加10%機制係保皇黨+功能組別一手通過
加租唔該多撚謝獻世派

啲傻鳩公屋狗成日話自己富户收埋好多錢，加個少少錢濕濕碎啦

tag 返佢入黎sin@連尼住

住公屋既人應該送哂去人道毀滅

一月七月免租

哇屌真係唔知
一開二呢？成日有新聞話爭公屋，有得一開二邊使爭

你條仆街重你到9up！
阿婆有骨氣唔拎，你點幫佢都唔要架啦！

「政府有幫過佢地咩」係樓主講，唔好屈9骨氣阿婆！

安達邨

加租俾政府買多啲玩具俾狗
咁都有人支持

要補充稅房收入就未必了

宜家經濟環境加成9%佢有病？

港共永遠唔會放棄呢班貴族

反正連登平行時空

生果金

波縮派左1皮就搵d位收番 唔加1千已經偷笑

我就係覺得某程度上係香港人從來冇權利選擇，冇必要接觸某啲議題，先搞到係兒登會有啲偏激觀點
推翻咗無幾十年都應該唔會好得幾多，但係唔推翻就無可能變，同埋要搵下辦法放少啲膠

咁就要同其他國家比較下

暫時搵咗台灣嘅資料
台灣個面有租期呢樣野
不過係可以申請續租
即係等如再審查你入息同資產一次

have HD version?

要回血都搵第二樣，公屋免租係對低收入低學歷藍絲中老坑維穩重要手段

應該係因為有公屋富戶，有啲租金係1.5倍～2倍，總開支除返總公屋戶數，再同每戶每月標準租金比較，就係3.14個月

明明有人幫到佢, 佢唔要
咁佢點慘都無人可憐啦

屌你
公屋撚揮手

一開二需要離婚/生好多

驚7.1唔夠人 吹多啲人出嚟

免租係因經濟不景幫輕租户，宜家左手入你袋，右手係你袋邏返，根本玩把戲

計埋免差餉呀....

房委會每兩年進行一次公屋租金檢討，翻查資料，自2010年起房委會每兩年便加租一次，其中2012、14、16及18年均「加到盡」，加租足足一成。面對疫情困境，文件指，政府今年代公屋租戶繳交1月和7月的租金，並有差餉寬免，粗略估算，政府已為公屋租戶「節省」相等於約3.14個月的租金。房委會預計加租後，本年度租住房屋運作帳目會有約4.27億元盈餘。

Fm蘋果

尻閪到 加租仲乜尻 林閪食尻

咁多? 巴打你租3房?

咁香港公屋都有啦
隔幾年至十年就會畀信你要資產審查

諾貝爾數學獎仲唔係你
但憑兩行字都估到要加多一個月

其實定期審查係好事來
我覺得港共政府係刻意降低公屋流動性
因爲呢班人絕大部份 都係低學歷藍絲/新移民
（除咗藍絲醒覺咗既仔女）
係一種另類既蛇齋餅粽，用來收買呢班友

睇黎以後要加返鳩估兩隻字仲要bold先得
個諗字唔夠明顯

比一間我呀 屌你老母

公屋都比人屌
綜援仲唔比人屌到開花咩
上一代屌綜援屌得仲勁所以佢地唔敢申請
然後又有啲人以呢啲比社會風氣搞到唔敢申請嘅人做模範，再去屌啲申請左既人
惡性循環
一個社會搞成咁真係好悲哀有困難嘅人被嚇到唔敢比人幫

咩支共對低端人口仲要靠懷柔維穩
任割都唔肯出聲啦

佢個套似係冇得續，冇錢租出面屋/買樓就訓街啦

父子騎驢
做咩都有位畀人屌架啦
你唔係拎完周街講鬼有人知你拎左咩

內化左，其他人已經「住」咗入佢哋個腦

留意下土共D橫額，民建聯講得出嘅所謂建議肯定唔係亂咁吹

本年度租住房屋運作帳目會有約4.27億元盈餘
政府比窮人住既屋都要有盈餘,吹漲

應該加番一倍啦屌....

極度固執, 過份理會目光
辛苦又係自己

趕鳩走啲蝗啦冚家剷

咩時世仲加租？

所以香港d閪業主真係政府,私人,領展都好,都真係要落地獄

私人租金跌左
所以公屋要加番托番起私人市場

連登仔果然仇富厭窮
隔離post有錢仔死咗 ——> 掋死
呢個post公屋仔加租 ———> 掋死

加得好 加夠1000仲好
利申：公屋仔

綜援應該要學公屋富戶政策，兩年檢查一次

最好上埋門，唔開門即取消資格

經濟差都加租 戇鳩政府
仲要加10%

點會，2.2個月

唔係幾信
連登一個月月入過10萬，咁都唔超富戶?

憎人富貴厭人貧
種族歧視、性別歧視、年齡歧視
一言堂、乜都玩標籤
凡事睇風向睇印象多過睇證據
呢啲從來都係高登/連登核心價值嚟

如果企返後啲睇成個香港網絡史
根本過去一年嗰啲討論風氣對連登嚟講先係唔正常
而家只不過係打回原形
間中有返幾個呢啲post係好事，提醒新會員上連登勿認真

最好一世唔洗交

市價租俾你就唔叫公屋啦
根本有問題嘅唔係公屋而係市價

個啲連登仔掌控香港，一定衰撚過共慘黨

兩萬中屋租屋主係鬼佬超好人 加上我果行係武肺影響得最緊要

原來連登咁多人住公屋負皮咁多

支持 利申 已買

痴撚線

連登唔係得佢一個 admin

你老咪，加完又代繳減返，咁加嚟把撚！

私樓食得屎！

岩呀 加啦！
公屋咁撚多廢老. 我又無份住公屋 加啦！

其實10%平均都係加$200姐
我唔覺得有咩問題

支持瘋狂加租
政府唔仆街
點藍轉黃

唔乞人憎邊有人反

成班兒登學咩人攬炒

先加二百

你咪聽日入老細房 叫佢每個月出少你兩舊水 睇下有無問題

偷換概念
你講嗰個例子係自己付出嘅 但係應得嘅少咗

姐係你覺得交完租個200會無少到?

咁你係咪覺得加租之後自己應得嘅少咗
一個係服務 一個係付出勞力嚟換取回報

姐係你覺得俾完200咩都無少到???

再者 有咩服務先
俾多200間屋會大左???

喺香港租私樓畢嬲慘過食屎
租私樓住但 支持政府/無感港豬 嘅係全香港最弱智嘅族群

On9
你個人梗係少咗200蚊啦

至於你比完錢應得嘅咪就係住屋嘅服務(一係叫貨品恰當d)囉
永遠加價都冇人想 但我覺得今次都合理

咁咪係係囉
你都同意少左200

既然你覺得無問題
支持你下個月出少兩舊水
得閒俾埋CV我 我公司請緊人
需要你依種少左錢都無問題既人材

公屋兩年加一次架

市民喜迎公屋加租

玩命

@連仔

咪又係政府比

政府黎緊退完稅跟住就加稅。然後港鐵黎緊幾個月打折、跟住完左加價30%圍返條數。目的只有一個 依家疫情就幫下lor 覺得經濟緩和返就瘋狂追債咁

有咩關係呀大佬

補完租金加你租係咩玩法super,打和？

住得公屋班人會租私樓咩
加極都仲平幾倍以上

住得公屋依家多數都係新移民依D貴族多
真係土生土長的香港人 邊有咁家山有福可以住到

咁多條邨先得4億盈餘，其實唔係多，房置公屋明顯其實都係為收支平衡

重要有能力出聲個班都被迫走曬，
佢地更加無辦法反

加咁少， 條條公屋友都揸住部iphone

團聚嗰班攞埋綜援又唔見大家鬧 佢哋連租都唔洗交

你哋諗吓加租究竟係加落邊班人度先啦 有錢唔想住大屋買居屋咩 貪公屋把撚 兩年嘅通脹率都冇呢個數啊

唔好忘記政府係每兩年+1成㗎 代繳只係個數字遊戲但個基準租金都係多咗 而且對上五年都冇免租 加租都係啲人硬食㗎咋 免租只係今年嘅事

比連登仔做高官 會黎多次200萬遊行

連登最撚好笑就係哩度 果頭屌香港唔係人住 哩頭又要全香港一齊仆制先開心

你知唔知自己講緊乜鳩 ? 咩應唔應得 你實際上唔係少左2舊?

哩班柒頭一邊口號叫要公義 而政府做埋哩D不義既事就出黎支持個腦覺得住公屋既一定係有錢佬